📍Акция [«Врачи на передовой»](https://fond.pravmir.ru/causes/vrachi-na-peredovoj/) — благотворительный фонд «Правмир» запустил сбор средств на покупку индивидуальной защиты для врачей в регионах, которые сегодня работают в эпицентре эпидемии: в больницах, поликлиниках, лабораториях\. Пожертвовать деньги можно [тут](https://fond.pravmir.ru/causes/vrachi-na-peredovoj/)\.

📍 [«Созидание»](https://www.bf-sozidanie.ru/o-fonde/news/item/10004-korona-2020) — благотворительный фонд открыл сбор денег на покупку средств гигиены, индивидуальных средств защиты и вещей первой необходимости для врачей в больницах Москвы и Подмосковья\. Поддержать фонд можно [тут](https://www.bf-sozidanie.ru/howtohelp/donations)\.

📍 [\#врачей надо беречь \| takecareofdocs\.ru](https://www.notion.so/takecareofdocs-ru-d42644be9c9844588d9136a14d9a978d) — проект, который занимаемся закупкой средств защиты для врачей, находящихся на передовой — первой линии или ближайшем резерве в Москве и регионах\. Волонтеры отправляют старткиты с базовым набором средств индивидуальной защиты \(СИЗ\) для медиков в больницы, где отсутствуют СИЗы\. Также проект создал базу психологов, которые готовы бесплатно консультировать медиков во время пандемии\. Поддержать проект можно [тут](https://t.me/take_care_of_doctors/2034)\.

📍Акция [«Защитить врачей»](https://rusfond.ru/issues/762) — благотворительный фонд «Русфонд» [начал](https://takiedela.ru/news/2020/04/13/pomoch-vracham/) сбор на средства защиты врачей региональных клиник, а именно на костюмы, респираторы, дезинфекторы\. Пожертвовать деньги можно [адресно](https://rusfond.ru/issues/762) одной из региональных больниц\.

📍[«Мейкеры против COVID\-19»](https://makersvscovid.ru/) — проект владельцев 3D\-принтеров и ЧПУ\-станков, которые изготавливают и передают российским медикам средства индивидуальной защиты: боксы, щитки, переходники и заколки для маски\. Поддержать мейкеров можно [тут](https://boomstarter.ru/projects/999127/proizvodstvo_siz_dlya_meditsinskih_rabotnikov)\.